★點解d人現在叫失業做“無薪假”？

老細仲未炒你

香港5、60年代大把人失業，從來冇呢個term

咁係乜關係？

仲“僱&傭”？

無薪假係仲有僱傭關係但唔駛返工冇人工
唔係失業喎

No pay slave

老細要你彈出彈入，要用人時即刻返做嘢

失戀叫無西插

要你返一半

期間都冇收佢錢，佢call你 why 要覆佢？

打工仔要現實啲，只要冇錢收，點叫仲有分別嗎？

去盡啲，不如終身聘用，但冇糧出

個個一出世可以假設已經係某大公司聘做CEO

只是冇人工，冇需返工，冇任何聯絡

因為個老闆要吊住你條命
日後繼續要你做奴隸

所以行無薪嘅公司，通常會一個月叫你無薪某個日數，但果個月你仲有錢收

吊住你癮，睇吓自己盤生意救唔救得到，不過個市咁差，佢都預你唔會走得去邊

炒人都要通知期/賠返一個月人工。
係老細心目中，梗係無薪假著數啦

老貓放咗幾十年無薪假

叫做好過減人工
起碼捱到既話 會正常番

不推文

停薪留職

月薪僱員有權向僱主拒絕無薪假，而僱主需要照出完整月薪。

根據立法會文件CB(2)1949/02-03(01)號，政府回答議員時，曾表示如僱主和僱員之間的僱傭合約以固定月薪計算報酬，僱主須先得到僱員的同意，才可作出無薪假期的安排。

至於日薪員工則不受此保障，因為僱主有權不編排日薪員工返工。不過，如停工日子超過連續26星期三份一或4星期一半以上，員工可視作被裁員，可追討解僱及年資補償。

僱員可透過拒絕放取無薪假通知書清晰地向僱主提出反對。

一路無薪假,日薪咪可以當佢炒你咁做
月薪自己衡量反唔反對啦

以前菜無心可活
現在人無薪可活

個啲年代無依家咁多古惑野

又強姦金，又自願醫保 ....